#lec15 处理器调度　在线练习
## 选择题

---

若当前进程因时间片用完而让出处理机时，该进程应转变为（）状态。 s1

- [x] 就绪
- [ ] 等待
- [ ] 运行
- [ ] 完成

> 1


最高响应比优先算法的特点是（） s3

- [ ] 有利于短作业但不利于长作业
- [x] 有利于短作业又兼顾到长作业
- [ ] 不利于短作业也不利于长作业
- [ ] 不利于短作业但有利于长作业

> 2

在单处理器的多进程系统中，进程什么时候占用处理器和能占用多长时间，取决于（） s4

- [ ] 进程相应的程序段的长度
- [ ] 进程总共需要运行时间多少
- [x] 进程自身和进程调度策略
- [ ] 进程完成什么功能

> 3


时间片轮转调度算法是为了（） s4

- [x] 多个终端都能得到系统的及时响应
- [ ] 先来先服务
- [ ] 优先级高的进程先使用CPU
- [ ] 紧急事件优先处理

> 1


下面关于硬时限（hard deadlines）和软时限（soft deadlines）的描述错误的是（）。s5

- [ ] 如果错过了硬时限，将会发生严重的后果
- [x] 硬时限是通过硬件实现的，软时限是通过软件实现的
- [ ] 如果软时限没有被满足，系统也可以继续运行
- [ ] 硬时限可以保证系统的确定性

> 2

在基于优先级的可抢占的调度机制中，当系统强制使高优先级任务等待低优先级任务时，会发生（）s6
- [x] 优先级反转
- [ ] 优先级重置
- [ ] 系统错误
- [ ] 死循环

> 1


